貿戰未停 網戰再起 美國務卿：互聯網明天不屬中共

一講曹橾，曹橾就到 ！

昨天在我WALL內已提及根域伺服器的情況，今天美國國務卿就發聲：如果中共黑客仍不收手，中美關係再惡化，互聯網明天不屬於中共的，大家應該明白國務卿的意思吧！

+ 蓬佩奧：互聯網明天不屬於中共

據美國之音報道，蓬佩奧表示，特朗普政府的外交政策體現了特朗普的「美國優先」（America First）原則。蓬佩奧說：「特朗普總統認為，美國當之無愧地推行符合我們利益、反映我們理想的政策是正確的。」

在具體闡述時，蓬佩奧重點提到了中國。他說，特朗普總統採取的行動制止了中共竊取美國知識產權，「美國企業不再被迫交出它們技術財富作為在中國經商的代價。」一天前，美國剛剛將價值2000億美元中國商品的關稅水平從10%提高到25%。美國正在與中共進行一場規模空前的貿易戰，美國的核心訴求之一就是改變中共的強制技術轉讓政策。

+ 中共黑客長期攻擊美國各機構

中共一直是利用網絡攻擊美國政府機構、公司，竊取機密和盜取資料的最大黑客，其動用黑客攻擊美國由來已久。如2015年美國聯邦政府被中共黑客入侵，大量機密資料被竊取，2,150萬名美國民眾的社會安全號遭到洩露。

在中共2017年2月發佈的《網絡空間國際合作戰略》白皮書中，中共表示將「加快網絡空間力量建設，提高網絡空間態勢感知、網絡防禦能力」。顯然，中共也在加速加強自己在網絡空間中的攻擊、監控、竊取等能力。

中國從來只有內聯網，沒有互聯網

點樣不再屬於?

好似好勁咁

等睇美國繼續打壓呢個地獄鬼國

乜中國唔係剩係得內聯網

未來不屬於中國

中國繼續發展內聯網 又贏

中國不屬於未來

屬於歷史

一早就要打擊中共黑客

快啲Cut左支那條海外光纖

逃犯條例之後,我地好快都係牆入面既世界

全球得13個互聯網服務器，10個係美國，1個係英國，1個係瑞典，1個係日本。除左英國奶共，其他都表明左親美

除咗英國首相文翠珊舐共，個政府內閣官員已經有4個再加MI5 MI6都講明華為件事要跟美國，文翠珊搞脫歐搞到痴撚咗線，自己都時日無多

即係有可能做到全球互聯網伺服器都block 左支那ip?

Root DNS?

快
唔好等明日喇 就今日啦 收晒班五毛皮

yes

意思係支那唔使整防火長城了

其實dns個到有得拆，唔係好大問題
佢係咪迫人內聯網定變非洲咁

尾都上唔到，已經死得

software update 可以完全放棄

開始急啦，迫中共投降

追撃的巨人

進

美國心諗，既然你唔想開放市場,我幫你一把。幫你關上同全球接觸的大門

屌你~正丫謂！
一陣9點鐘若然上唔到網
仲多人信有地震

正....支那都習慣自hihi 依家成全佢

我睇咗啲乜野？連DNS都無提過一次。

咁撚堅？！

ban China from the whole internet
and let China enjoy their own intranet

試諗下你全世界用緊既科技野同上網野好多都係西方國家，如果而家一野禁撚左去，我諗中國即將倒退幾十年，被封國冇分別

如果實行咁中國就同末日到來無咩分別

如果實行 應該香港都會死埋一份

5G 內聯網

呢個一定

第一下get錯左「明天」做tomorrow，心諗咁撚把炮聽日就搞到全中國冇得上網
諗真d原來係future

贏！ 小朋友無得上網，努力讀書

China May

呢個真係未必，支那本身好多網都上唔到

反而如果逃犯條例過咗美國當香港係支那一部分咁制裁，咁香港就真係封國
啲港女連facebook IG snapchat 都無得上

大中華解體
各民族自決復國建國

屌啦未驚過
聽日就公告中國人整既全球互聯網

北佬返中原支那

幫支那賤畜鎖国

Cut cut cut

有隻負皮狗追著嚟負皮，係咪驚到瀨屎所以失控咁負皮呢

大陸有互聯網咩？果個唔係內聯網黎咩？

美帝
係咁出招，支那回唔到氣

班三毛都要係非中國地區揾食

求仁得仁

冇網路 ↝ 支那寶收皮 ↝ 玩完

連登會少幾多5毛

其實所謂既互聯網係幾十個好大既server
Connect埋一齊
再資料互通
我地平時send野出外國
都係香港細server過大陸總機
再去外國
如果外國有心break 中國同所有其他server既connection
中國人 包香港 所send既野只可以係中國互通
真真正正可以係咁打飛機

其實 DNS root 通常4小時內就完成更新

美國只能掐斷由美國控制的根目錄服務器與中國互聯網的接入

最近，關於「美國是不是有能力可以直接掐斷中國互聯網」的話題引起了廣泛的討論。

有人說能。

因為互聯網的十三台根目錄服務器，其中10台在美國，另外三台在日本和歐洲，但都有美國的軍事基地，被美國間接控制。

如果有一天，中美之間發生戰爭，域名解析，導致中國網站從互聯網上「消失」。

這是已經流傳了十多年，甚至官方都已經站出來肯定的說法，並且，美國在對伊拉克、付利比亞等國的時候，已經使用過此類招數。

也有人說不能。

目前美國根本無法控制和掐斷中國互聯網域名解析，更沒有讓中國網站從互聯網上「消失」的實力。否者只要隨便高一些互聯網的故障，比貿易戰好用一百倍。

雙方各有各的說法，都是有理有據。

那麼問題來了，美國到底能不能掐斷中國根目錄服務器？

獅子君告訴大家，2017年之前確實可以，但現在已經不行了。

因為2017年之前，美國確實控制着全球互聯網的13太根目錄服務器，有能力掐斷中國的互聯網。

而到了2017年11月28日，中國推出的「雪人計劃」，已經在全球完成25台IPV6（網絡協議第六版）根服務器架設，其中4台根目錄服務器就在中國。

這意味着，服務器的解析，網站的無法訪問，，不會對訪問用戶造成任何影響。

所以，在根目錄服務器上，大家已經不用再憂慮。

不過，值得注意的是，當前中國互聯網仍存在被美國卡脖子的情況。

比如被稱為互聯網終端使用「萬物之源」的操作系統，無論是桌上型電腦的微軟還是移動端的安卓和IOS，都牢牢的把持在美國手中，中國的互聯網繁榮依然是建立在別人的地基之上，生殺大權都被別人掌控。

當然， 在全球化的今天，我們也不用過於擔心，因為美國一旦發動全面操作系統大戰，那麼全中國人不用政府號召，分分鐘就會願意嘗試純國產系統。如此，即使會給中國帶來短時間的痛哭和混亂，長期來看，未必不是好事。

不過，居安思危，防患於未然！努力做好自己，方為王者之道！

共狗2018年的飛機文，尾的網站無問題

美國：終於趕晒班農民去豬場了

香港係經中大直接出海

聽講係碧秋樓地下？

會唔會係經大陸總機
我記得係HKIX就直出 香港好似有root dns server 既mirror

但係我聽過中大IE 有個prof 唔係咁講 佢話係番左大陸再出海

個資料都係聽個prof講 經中大再番大陸再出海
而香港出既ip 大陸個邊冇block
但我冇去查過

我地贏國有一帶一路內聯網

對香港有冇影響？例如肉雞

澳門香港一齊block

如果發生去到呢個地部同無埋包括埋香港

我諗緊只可以移民

可以同北韓互通

邊個prof 阿
揚佢個朵啦， 免得誤人子弟

等睇中共發言回應

我国決定自創新網絡世界，抵抗外国法西斯主義迫害！

似係佢上堂冇留心多啲
只要係Mac book terminal打
traceroute
就一清二楚

Ban 9哂d大陸youtuber、ig大陸網紅啦，返去佢地嘅朋友圈、微博、抖音啦

支持支那死全家

支那有內聯網DNS, 我估上年佢實驗失敗左已經停左, 上年好多支那網你唔用支那dns已經係慢到睇唔到, 如果美國封支那ip既dns, 都基本上block左佢

我諗你真係應該移民，又錯字，又睇唔明第一句尾尾講乜

會唔會禍及香港？

香港冇得用Windows

佢地用內聯網

我相信99%嘅traffic都係經HKIX出海嘅

但如果有支那公司做ISP，拉條線番支那再出海
理論上都係可行嘅，雖然速度一定慢過HKIX

如果做$50無限cellular data，一定又大把人狗衝

中國強大， 美國搞 internal 出尼， 我有種就唔用！

未，北韓咁樣啫

縮返入豬欄

竟敢話中国人

中國有內聯網

收皮啦五毛

Trump:你想鎖國呀？我幫你呀

建議美國入侵牆城，將牆城築得更高！

香港早過支那上到網 點會拉線去支那
HKIX以前喺碧秋樓 聽講搬咗去中大其他地方
中大IE成班支那教授鳩up 上堂成鳩日話美帝嘢危險
NSA特登留backdoor 支那仲多呀屌

香港唔係經日本咩

仲有weibo，好多藝人都有玩，唔好崇洋媚外啦

我意思係話如果支那有心攪
開間公司做ISP，拉線上支那出海
到時又鬥賤價搶客，實又一班人狗衝
支那寶都係咁玩

理論上係完全做到

好似冇乜可能 香港上支那都經HKIX
除非搞infrastructure 直接拉條電纜上去

香港8個登陸站連出海外點解要特登連返大陸？
連返大陸再出海我肯定100M都冇 幾平都冇人用

所以咪話拉線囉

截至二零一九年一月，香港有十一個海纜系統，即亞非歐1號光纜系統（Asia Africa Europe-1 / AAE-1）、亞美海底光纜系統（Asia-America Gateway Cable System / AAG）、亞太二號海纜（Asia Pacific Cable Network 2 / APCN-2）、APG光纜系統（Asia Pacific Gateway / APG）、亞洲快線海底光纜系統（Asia Submarine-Cable Express / ASE）、EAC-C2C光纜系統、FLAG光纜亞歐段（FLAG Europe Asia / FEA）、FLAG北亞光纜環系統（FLAG North Asia Loop / FNAL）/ REACH北亞光纜環系統（REACH North Asia Loop / RNAL）、亞歐三號海纜（Sea-Me-We 3 / SMW3）、東南亞日本海底光纜系統（South-East Asia Japan Cable System / SJC）和TGN亞洲區內海底光纜系統（TGN-Intra Asia Cable System / TGN-IA）。另有數個海纜系統正在規劃中。

仲之冇咩連返大陸既海底電纜

拉乜鳩 100M都冇既野搵鬼人用

咁過關都有好多方法點解要起港豬澳同膠鐵？
呢個問題就要問支那

你同四大家族講

你要咁固執都無辦法
支那寶，We7，微博，港豬澳，膠鐵，一堆乜乜柒柒已經慢慢咁蠶食緊香港

我係話理論上做到，同埋拉得線起infrastructure
就一定唔止100Mb/user

Btw, 成個HKIX ipv4 個 peak都係1.2Tb in / out

再Btw, 深圳上網真係唔慢，只不過全部人都係喺圍牆內受監控咁解